究竟點解咁多人將敬語用係第一人稱？

「位」作量詞時係敬語，用係第一人稱既人一係自大，一係無視自己既語言文化，一係讀得書少

咁要用一個?
如果用一條或者一隻會唔會比較謙卑D

係咪應該係 我係化驗師 就ok
利申中文u

【突發】11月2活動需要大量文宣，你我都做到

一個

一名

冇聽過粵語都有敬唔敬語之分，但用「一名」的確冇咁un耳

一名?

係。「一個」唔係必要

唔通可以係一個以上咩

根本就係錯誤中文同"我自己本人"呢類中文一樣

講事實都可以負評，連登墮落到連事實都容納唔到

職業比較高尚唔等於可以對自己用敬語
例如：我係一位醫生

同樣，唔可以因爲覺得對方職業比自己既低等而唔用敬語
例如：佢只係一名清潔工人

一條

樓主好型

恰當既用法係：
1. 我作為一個醫生，救人作應份既
2. 佢係一位好盡責既清潔工人

你是一位柒頭

得啦中文5**

去餐廳間唔中聽到
員工：請問幾位？
客：X位
呢類對話成日覺得古古怪怪

支持手足先至要將錯處講出嚟

一名咪得

仲有好多人自稱自己係乜先生
但先生/小姐應該係稱呼對方而唔係第一人稱用

仲有唔可以自稱「我係林太/小姐/先生」
舊時講法係「小姓林」
或者直接講「我姓林」

咁自稱要點叫

一隻

你讀過咩書
有冇野支持你論點

究竟點解咁多人將學術台嘅post開喺時事台？
btw 你捉人字蝨唔該打返好你啲字先： 係-喺 既-嘅
咁你係無視自己嘅語言文化，定係讀得書少？

英文都係
唔可話 May I speak to Carrie Lam
只可以講 May I speak to Carrie? / May I speak to Mrs. Lam?
講到呢度，甚至乎有好多人都唔識用 may I (其實係小學程度)
講咗 chinglish: I want to find Carrie Lam

我姓 X
再禮貌啲就 小姓 X

你睇樓上幾多人奚落

//仲有唔可以自稱「我係林太/小姐/先生」
我覺得有d女人想講清楚佢地結左或者未結, 就會固意咁講
例: 叫我林小姐

如果未結婚，私人交情嘅咪話「我係月娥 / Carrie」
如果係公事，無人得閒理佢結咗婚未

用下腦，你中文係咪咁差

作為 係用於事情 物件？
「人」 應該係用「身為」

我身為一個醫生，救人係應份既

有時去餐廳食野
侍應問先生幾多位
我都係答佢X個
硬係覺得自稱「位」好似好怪咁

btw 學術討論開學術台

黎子蜂先生，請問您有冇開錯台？

你憑咩決定呢個post 屬於邊個台？

語言相關既野就唔可以包括在時事評論之內？

樓豬好勁

Subject re: 番佢個 topic
@沖涼茶

咁應該無得拗

其實都唔洗用一個
「我身為一個醫生」好似歐化句子黎
「我身為醫生」已經OK

讀翻譯o既人會同你講
係明顯知道得 "一個" o既時候, "一個" 係唔使用
我身為醫生，救人係應份o既

或者連 "身為" 都改埋佢
我係醫生，救人係應份o既

多謝賜教

林太姓林

「身為」只限於人同身份，但「作為」就無呢個限制

可以客觀啲
醫生嘅本份係救人。

唔需要強調 我係醫生
如果佢真係一位有料到嘅醫生
有理解能力嘅人會喺上文下理行文用字睇得出

你例子入面「一個」都係多餘, 係歐化句

點睇都喺學術討論掛大佬
又唔覆人正字問題

笑左

拉
咁針著係呢到做乜

員工：請問幾多張凳？
客：X張凳

有無聽過 對唔住 我係一個差人?
定係對唔住 我係差人?
而家好多人諗中文用咗英文嗰套去諗
I am a xxxx

增長知識了

好on9
完全冇問題
中文不嬲大家同一樣野多個寫法

想為自己既語言文化出一分力啫

Pull

好撚同意你咁撚樣諗嘢

想順手屌埋叫人做小編啲撚樣

咁都上到熱門

真係多撚謝你地唔用不推文回覆

專登Quote 個Post 就係講呢樣

仲有啲結咗婚嘅女人成日懶有禮貌咁話「我係x太」
正確應該話「我先生姓x」

捍衛香港語言文化！

用 一名

你要學下咩叫歐化病句。自己文化都唔執著啲，遲啲變晒蝗式中文就一齊執輸啦。

拉

以前中化老師都講
侍應問你幾位
係唔應該答x位
自稱用x個就得

同「之一」一樣，清楚數量就唔需要用量詞。

話冇問題嗰啲驗腦啦
你自己都唔捍衛自己文化 呢世都冇外人會尊重你

大家會唔會過分解讀咗

甴近平

仲有掉返轉 叫人地嘅編輯做小編

樓主點睇曱近平

因為佢柒左, 同埋想引戰
扮乜春學術討論, 又唔覺佢有幾謙卑囉

一名都得

我無野講

屌, 呢啲垃圾PO咪阻撚住個熱門喇

咁都熱門

用一條啦

唔使「一位」。好多歐化語句屬不必要。

垃圾

靠你喇

Show Blocked User - 黎子蜂

文法上樓主講得啱，但好多人都不以為意

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

冇所謂啦！呢度又唔系文藝論譠，睇得明白便OK啦！

呢個真心唔知好嬲定好笑
好似叫人老婆做賤內，叫人個仔做犬兒咁
人地自稱小弟唔通你又叫番佢小弟咩

我係化驗師？

點解要特登加一位 一個？

好撚同意
根撚本就無乜撚所謂

Block柒咗佢鳥 亂放台 阻住哂

我返工成日講電話都係話 我姓X
但係我啲(老屎忽)同事就大大聲話︰我係XXX公司既X小姐

如果人地（唔重要既人eg sales）問你點稱呼
我又唔想講我個名
都唔可以講「叫我林小姐就得」？

：先生幾多位
：一位 個

語言冇得清一色話岩同錯
香港式廣東話有好多約定俗成的語句
放去樓主個套黎講其實係錯的
但呢一種大家都講錯的語句 先真真正正係香港人的文化 係香港人日常會講的
所以想問返你
如果我地自己的文化本身同正統中文有別
使唔使改？
改左仲叫做捍衛自己的文化嗎？

如果職業係警賊既話可以

由得佢
總會有一日撞大板
到時睇戲

計字數架

在下

你學下咩叫歐化病句先同我講。蝗式中文就係歐化病句嘅極致。

點稱呼？
我姓林。

咪得囉

完全封殺ed

Pull

樓主只是個開錯台、自以為是的傻仔

On9樓主首先問下自己點解個post開係時事台先啦

如果習非可以成是，咁點解要反抗不公不義？

劉甴基

歐化病句

諗諗吓又係喎

最常用嘅情境係
侍應問「幾多位？」嗰陣
其實應該答「4個」 咁樣
因為對方要表示尊重 自己要表示謙卑

不過反正香港人唔太執著規條
所以大家都冇乜所謂
某程度上 仲反映到香港人比較爽快率直

對比起日韓階級文化重 敬語規條嚴謹

可能語言同生活文化真係互相影響
不過唔知係有雞先定有蛋先

Sorry語言黎講習非係會成是

見到啲人係可以連鐵字都寫錯

你都唔係回應緊我講的野
都冇人執著係歐化中文
但其他讀錯音 別字點計
如果香港人就係用開 病句 別字講野
咁仲使唔使改
係咪個個改到肥絲大隻咁講野
就係我地的文化？
你有冇諗過大家的文化同正統中文有幾大的分別？

錯誤類比

其實我同意話咩捍衛唔捍衛
而係你用唔同嘅講法唔同嘅字詞會表示到字面以外嘅另一層涵義
呢樣嘢喺啲無學識嘅人嚟講會無所謂，分唔清
但當語文運用去到一個高少少嘅層次
例如要講啲複雜嘅概念嘅時候
呢啲基本功打唔好
就會出事
正如話隻隻字我都識，但夾埋一齊就唔識（或者理解錯咗）就係因為表達或者接受嗰一方某啲根底未打好，傳意/理解就出問題/歧義

9唔搭八

其實唔係日文先有敬語

咁同生番有咩分別，自己既語言文化都唔尊重，有咩資格去笑中國人用殘體字

樓主應該係個魯芬唔曉轉果d固執撚
好撚麻煩依d人

有首歌啲歌詞係咩
我本人
我本人

垃撚圾
甴大大
甴近平

hell yeah，呢啲叫進步

習非成是？

啱呀
樓主無視咗自己啲歐化句問題 喺下面圍爐中
除咗「一個」係多餘
再嚴格啲計 「作為」都係歐化句子黎 英文嘅As黎
真正漢語係會直接寫做「我是醫生，救人是我的本份」

余光中痛恨歐化中文
生前都有喺明報屌過「作為」等等嘅歐化中文（下面條link）
樓主本意係好 但希望都可以正視返其他中文語病

OK

尊敬自己嘅職業唔可以？

冇韓文個啲分得咁清，但用法上有嘅
我地識分你同您啦

成班on9係度捉隻字

咁係我讀得書少啦 岩唔岩聽啊樓豬

同埋唔俾講粗口個種人

我係兩個連登仔

以修辭角度嚟講，有時加「一個」，「一位」係會增加修辭效果

eg
你只不過係柒頭咋
你只不過係一個柒頭咋

同埋節奏都會有影響

eg
佢係自以為是嘅人
佢係一個自以為是嘅人

佢係名人
佢係一位名人

你會feel 到加咗量詞之後，後面個名詞會更加突出

低能仔

好多時習慣成自然
對得多蝗語，有陣時用咗都唔覺
有人提出係件好事，將壞習慣改返岩

就好似係「係」，而唔係「系」一樣

樓主下次開返學術台啦

古代中文已有嘅
日文喺唐代抄咗好撚多中華元素過去
再自己發揮
宋俾元滅咗之後就禮失求諸野
所以個敬語仲豐富咗
相反呢邊就崖山之後無中華

閱

咁所以你喺時事台開

因為可以係
我係四條化驗師

「本人為 」得唔得？

我反而覺得 我係一位醫生 聽落有禮貌過 我係醫生

您字係共黨中文俄化漢語
真正中文用你，敬語可以用閣下台端等詞

就咁我係化驗師之後接後面段野咪唔通順...???

我屋企個乞衣仔 vs 你屋企個乞衣仔

明明只係量詞
矯枉過正

咁大家繼續講「我係一位乜乜乜」啦，我指出人地既錯處係我錯，對唔住，阻住個大趨勢

一碌

你問我，我覺得語言只有約定俗成，無話有對錯
好似有人話手機係蝗語呢啲咁，
我覺得係搵嚟講，
你根本好難有實質證據去追溯源頭係邊

語言係咁

論壇用曬口語，之後係到糾正d九唔搭八的嘢真係好on9
唔係話本土文化唔重要，分場合啦唔該
學術文章，公開演講先咁好唔好

正解
台灣廖柏森出嘅《英中筆譯》系列都成日落呢樣嘢嚟做錯誤嘅翻譯示例
Wanna go get a drink?
係「去唔去飲嘢」
而唔係「去唔去飲一杯嘢」

利申有學過日文覺得日文敬語係幾系統化
但係中文好似冇個系統

有咩support你啱人地錯先?
冇source你話你阿媽有J都得架啦

啱啊!以前讀韓文老師好著重，自稱一定唔可以用敬語，人地餐廳問幾位，答就一定要轉返做幾多個/幾多人 咁。

雖然語言係會改變，係約定俗成，但樓主講嘅其實係基本禮貌野，都唔明啲人屌佢做乜

佢係一隻警察

因為不學無術嘅人多數都係咁

以前煲劇聽到有條友自稱「賢弟我乜乜乜」即刻柒到唔想睇

agger

but拉

聽慣左唔覺有咩問題.....

呢啲撚屌post 都上到熱門乜事，推行動post 唔該

認同樓主
應該用一名
或者直接講
「我任職XXX」、「我作為XXX」

同埋
我見好多侍應帶位
都問幾多「個」
其實好冇禮貌

應該係問幾多「位」
顧客係要尊重
係要用「位」
所以有人用「個」帶位
我實屌柒佢

義士用咩?
(個/位/條/名/舊/件/隻)

好似人講時間用第三聲間，你係要第一聲
同埋你啲錯誤類好撩交打
你話係習非成是，反問點解要反抗不公不義
咁點解又唔可以係少數服從多數，體現民主精神呢

多謝指正

其實樓主無錯
例如各位客人，諸位來賓呢啲
都係抬舉嘅用法嚟
你查漢典都有講：量詞，表尊重

自稱用位的確係唔妥當，
但係我覺得又未至於要屌嘅
講返出嚟就得

得啦你係一督屎咋

語言文化係不斷演變嘅
咁唐代距今都幾百年
一方面不斷演化改進個敬語系統
另一方面就滅國然後白話文運動再整個歐式機械中文
此消彼長

利申 都叫做上過一個 sem 日文記得少少五十音其他乜都唔識

連登反映到香港人嘅心態
就係一啲都唔謙虛

人地問你貴姓，你就應該答姓林
人地問你點稱呼，你就要講埋叫你陳太定林小姐，人地可能從聲線or打扮唔知你男女，又唔好意思直接問，一條問題問埋小姐定先生
人地問你點稱呼，你答姓氏，人地叫你‘姓林’？
問你a，你答b,咁先係無禮貌

咁就算放錯台 都唔係畀負評嘅理由

唔係話唔講得，係要討論你就唔好亂類比去拉埋黎講，鬥悔氣都冇意思

冇錯 語言最有趣就係可以習非成是
相信你都唔會認同肥絲大隻個種 「正確 」的中文係香港人的文化
事實上香港人的廣東話一早就自成一角 有好多自己的文化底縕 好多俚語
咁係唔係咩錯都可以話係習非成是就算 我覺得又唔係
但係當中要有一條界線
唔係所有文法犯錯都可以唔理
對我地黎講
條線可能就係唔接受殘體字
唔接受共產黨式八股文
唔接受火星文（雖然5p字已經慢慢消失緊）
至於執著糾正 香港人其他別字錯音文法
正絕中文上當然冇錯
但我會覺得唔係捍衛緊自己的語言

以前啲家長信
好多人寫自己個仔 做貴子弟

讀書真係好重要
唔係多少會出醜

me：一個

通告連回條都學到啦
通告用 貴子弟
回條用 敝子弟

首先「我係一位xxx」 呢種講法本來就唔恰當。
無人會係兩位xxx嘅 根本就多餘 同言簡意賅原則相違
點解會咁講其實係比英文文法影響左 呢個現象叫歐化句

但講到尾真正既原因係粵語無係香港得到應有既地位,我地無一套粵語嘅使用標準例如教材,所以咪有種唔識用嘅感覺（我估佢係當咗「位」比「個」formal,而無察覺到佢係敬語既關係掛）

話雖如此,語言係可以隨時間改變用法㗎

Who fucking cares

日常生活常識嚟

唔覺得現代仲有分敬唔敬
「小姓陳」呢d humble野點會仲有人講

語言本身都會跟住個時代變

敬語可以納入標準粵語但日常唔用都唔係咩唔尊重文化既事

啱，簡潔。

個意思唔同咗

我就覺得冇理由自己叫自己x位，所以會盡量答x個

但係有時又會諗其實係唔係問要幾多個位

化驗師講開英文一時講錯啫
你估個個好似你咁唔讀書咩

我都成日覺得去到餐廳時聽到侍應問幾位時d客答X位好唔妥, 不過香港人好似唔太認為位做量詞係有d恭敬感

當數量係一嘅時候根本唔使加一位、一個、一名定一乜，咁樣做已經係歐化中文

我話畀你知錯係邊

先賢用「位」黎做量詞原意係抬舉人地

班人就用係第一人稱，違背原本嘅用意

我無話一樣
如果可以盡量客觀
抽離自己
個說服力仲會強啲
下下用自己身份撻人
只會衍生不必要嘅歧義誤會
（當然對住啲無思想求撚其其嘅人係唔撚會令佢哋誤會）

仲有啲咩
本人我乜乜乜
小弟我乜乜乜
小女(？子)我乜乜乜

仲要係林夕作

我係一流化驗師

我係一碌鳩

你中文U?

秒

唔知點解咁多負皮 小學已經教「位」係對其他人講

有冇例句等大家學吓嘢

其實岩既，我都想廣東話可以系統化
可以比外國人學咁先唔會失傳
可惜冇人咁做，特別係港共直情想殺死廣東話
相反普通話有中共推廣，有做系統化令到多外國人學

依D真係失禮
所以我認同樓主 敬語要識用同用得適當
正如你去酒樓見D知客問你 幾多個啊? 你都會覺得佢粗鄙 唔尊重 冇禮貌
個係自稱 位係尊稱
掉轉用真係唔禮貌

其實樓主岩
但放係錯既時間

相反例子有 "小編"

如果寫書下款呢?唔想畀人知全名

人地冇講錯喎
係都block 咗你先

因為唔係個個上堂有聽書
聽完又會唔記得
記得又未必肯同意接受
就算接受都唔一定用
因為呢個世界有啲上堂無聽書或者乜撚都唔記得嘅人會覺得咁樣好撚作狀扮嘢跟住白鴿眼啲上堂聽書又記住嘢嘅人
劣幣驅逐良幣

咁寫殘體都得啦
大家都係中文 多個寫法啫

寫到出字都唔用名？用筆名囉
岳飛字鵬舉
孫中山，名文，幼名帝象，譜名德明，字明德、載之，號逸仙、日新。流亡日本時曾化名中山樵，故稱孫中山
改多幾個名其實好閒

on9仔

唔認同
敬語係日常都會用到
eg. 見工, present, 見客, 待客
最起碼唔好講我係陳先生咁失禮先啦

借位幫推

12月精彩大型購物節 ：第54屆工展會如期舉行

公司文書唔會畀其他公司知自己全名頂多畀個姓

咁都上到熱門 cls

中文字不嬲都可以有好多唔同寫法
大書法家啲字碑都會簡化咗某啲字
個問題係某啲簡化完全不合理同埋過急並造成歧義
而且用政治行政手段強行統一
將舊時寫法講到係不文明有問題
咁先係最大問題

呢個真
好銀耳但我估好多人唔識

間公司鬼鬼地喎

..

呢樣可能反映緊一啲更大嘅問題，而又被香港人忽略

你都答左樓主
咁咪即係好撚大問題囉
連自己嘅語言都唔清唔楚仲要錯
比人洗撚左腦都唔知啦

連仔幾時開返個弱智台

不如你用追故模式睇睇我喺呢度講過乜先

我係咁諗嘅
我平時連清潔姐姐都會講一位
因為我尊敬嘅係一個身份,職業,理念

mon po狗難得偷到個ac就唔好做戇鳩野啦

我係一隻人

余忝為化驗師

歐化中文

何文匯個講法係過時
但係依家講梗用語上嘅尊重同禮儀
代表梗我地文化底蘊

本來覺得無問題，樓主講完之後就覺得好唔順𣈱

位, 名, 個, 有冇量詞嘅必要
呢啲係小學有教
你要source 問返老師啦

咁嘅濕鳩POST上熱門 推行動POST好過啦

我都係小學已經知道「位」係有抬舉嘅意思

出街食飯，侍應問「幾位。」從來都係答「幾多個人」
人哋問點稱呼，從來都係答「我姓咩」「我係（我個名）」

難以理解點解咁多人自己唔識仲要俾說話樓主聽

另一方面，「位」「個」不分似乎反映咗目前中文教育甚至家庭教育響呢方面有盲點

對自己文字嘅使用有要求，唔單只係個人教育程度嘅問題，亦都反映咗對待自己文化嘅態度是否有執着同堅持
如果你係尊重自己嘅文化同埋語言，你點忍心得過且過，明知有錯都放任佢錯落去？

如果撞名撞姓點算

好似銀行打嚟屋企話搵X先生，但我全家都姓X，最後打嚟個人都要開全名XYZ

語言係文化一部分，而文化隨住大眾共識而改變係好正常嘅現象其實冇話尊唔尊重既你真係要咁尊重咪用番古字講野囉 今字連語法都轉埋添，唔好鑽牛角尖，幫手講吓聽日點仲好啦

但唔係所有都能夠集非成是
依家講梗每個字嘅含義, 同表達手法

除非你講得出, 位, 名, 個, 同不加量詞表達呢啲嘢
係五千年嚟冇劇變過

瘦絲細隻

打正字啦柒頭

我真正身份係一位研究申

非也
冇禮貌用語都係不尊重 都涉及到義

屌你老母，又係啲垃圾post上熱門

你要做生番唔阻你
但唔好拖低連登仔嘅質素

咁無辦法，最後要靠多兩句對答嚟開全名
但一嚟第一句就叫全名，um 我本人自己呢就覺得好似唔係咁好咁囉

我又唔係話緊你

咪阻L住行動Post dllm

咁你用返書面語先唔該

呢個post講左我想講好耐既野
特別係 我係x小姐呢個

樓主講得岩喎

各位大佬，不推文啦好嗎
我一條撚樣拉唔返個po落黎呀

因為就算係面對面對答都唔會「我係一位醫生」「我係林太」

支持

拉

on99
你小學重讀啦

我
我是老師
我是一位老師
我是一位受學生歡迎的老師

你改成
我是受學生歡迎的老師
你講冇量詞必要?

你中文拎U?

原文：
我就係之前驗唔同種類催淚彈既化驗師！有野想同大家講...

文化會隨着社會改變，呢樣的確係事實，例如係外來事物促使新詞語「的士，巴士」嘅使用，反映咗香港公共交通工具嘅演變

但係對人嘅尊重，以及對自己文化語言嘅尊重，係應該堅持，而「位」、「個」嘅使用，就係反映緊呢樣嘢

如果一個字眼本身係包含特定嘅語意，例如褒貶義，例如敬稱，我哋本着尊重他人同埋尊重自己語言嘅角度去謹慎地使用，唔係好事咩？

共產黨已經用咗咁多年時間企圖透過普教中嚟消滅我哋廣東話，如果連我哋自己都唔執着唔上心，仲有邊個人會幫我地保衛我哋自己嘅語言呢？

呢個po值得上熱門咩

書寫有書寫的規矩
口語有口語規矩
你書寫可以唔跟
人地口語就一定要跟
做警察啦，啱你啊(⊙o⊙)

當然可以唔理，只係會變無文化嘅生番，同支那人一樣

咁樣捉埋on9 無聊野
阻住時事台行動Post

呢個時候討論D咁既野上熱門，不推文拉返佢落黎啦

Agger 拉走個post
白痴樓主

問下reference都俾人咬唔知咩料

尊重自己嘅語言文化同埋你說話嘅對象
對你嚟講，等於on 9, 無聊？

咁都熱門
拉

咁樣既野Spin到咁遠
收皮啦傻鳩

余甚少行八股以連登論文矣

支持
拉
阻住推112

點解職業會分貴賤

拉Post啦

看清楚，唔係唔理

係看情況

而且唔該話人之前自己做返好用返書面語
唔係都無咩資格話人

歐化語
因為英文名詞前有article, 所以有唔少人會用英文grammar apply 落中文

負評 & 拉

拉啦
樓主分化撚

員工：請問幾位？
客：4個
員工：我問你幾位呀屌你老母！
客：@#$#@#$&

感謝讀者李力持提供笑話，將送上《真係笑話收風船長》致謝，如你有笑話，歡迎電郵：tailik@tailik.com 或傳真：23757566）

拉！

講得好！

成班引戰狗

推翻行動po先啦

五毛 Mon Post 狗 既Post

唔好係度推鳩post啦

我睇左幾個參與既ac
可以整合下
應該又係比狗偷左

你覺得我係八股文搞到大家無嘢講，咁你呢？
指名道姓專門開post屌人覺得無問題？
有嘢講唔comment 專門開post屌人好有風範？
咁double standard 真係麻煩你考警察啦

你都無著手掌既 Icon點拉Post

我推po 達人

你認錯人

一個人使用嘅語言，可以反映佢嘅內在係一個點樣嘅人

呢一種語言，同埋呢一個文化環境，係組成我呢一個人嘅眾多因素嘅一部份

我尊重我自己，我尊重我嘅母語，我尊重我成長嘅文化環境，所以我願意謹慎地使用適當嘅字眼，去表達我對於其他同我身處同一環境，使用同一語言嘅香港人嘅尊重

如果連我哋自己都放棄呢種尊重同執着，我哋嘅語言文化系統，就會隨着共產黨嘅各樣手段，一點一滴崩潰瓦解

我嘅諗法就咁簡單啫，唔使 spin 到咁遠喎

似係啦
人地文宣組做實事咁高質
又要搵位入好難ga 做傻鳩野Spin去香港文化 破壞文化咪班5毛同Mon Post狗講咩

錯就認啦
死雞撐飯蓋

樓主分化撚，拉

我認同緊你喎
語法同捍衛語言嘅精神 都講得幾啱呀

只係睇完個post
覺得香港人性格
比起自己識嘅日韓朋友啲性格 確實有啲分別
覺得文化同語言互相塑形幾得意啫

利申dse都寫繁體

He gave me a book=他給了我書？？

雖然我都覺得開響學術台會比較恰當，但係巴打又唔使咁惡嘅，我哋嘅惡，用返嚟針對共匪 Po Po 好嘛？

「正」體

欣賞你考試都堅持正體字

香港大把人，包括中文教師，根本連依啲基本文化知識都無
你見到FB嗌人小編，自稱x先生/小姐已經知

呢條撚樣咪又係針對做緊文宣既手足

而家同我講針對邊個惡唔惡

真係多鳩餘

拉 所以？

ON9
我初初都有正常回覆, 唔係一黎就BLOCK9佢
你自己睇下佢不停用同一句洗版左幾耐先啦
我BLOCK佢係因為佢洗版, 同佢有無講錯兩回事
歡迎你BLOCK9我喎
唔BLOCK正契弟

哩個係來自英文的戴帽方法

用返英文寫就明

As a doctor (of 10 years) I can say (with confidence) that .....
我依家用醫生的身份去講以下的野......

同一個人亦可以戴另一頂帽來講
As a parent (of 2 children) I would say that .....

見親fb啲小編小編就眼到冤

啲人誤解咗當係 編輯仔 咁用，懶cute咁

吓咁喺你眼中小編係咩意思

明白你嘅顧慮，我都好感激做文宣嘅手足，同埋好明白做呢類化驗唔係咁簡單，出錢出力出時間仲要冒着各樣風險，真心感激

至於樓主開響時事台，正確與否亦都值得商榷，雖則呢個世界上有樣嘢叫做 political discourse analysis, 但係樓主個 Po 只係講「位」「個」兩粒字嘅話，似乎又未去到好深度分析嘅程度，所以某啲巴打話應該開去學術台，我覺得佢哋都有道理㗎

咁但係樓主所講嘅「個」、「位」不分，又係唔係普遍見到嘅現象呢？

或者我哋都大方啲，嘗試去用「提議」嘅角度出發去理解呢個 Po ？

共匪最鍾意就係解決提出問題嘅人，同埋有文化嘅人，一代知識分子都俾人文革嗰陣革死晒

不如我哋集中返響件事嘅本身，如果有不足，下次做好啲，叻過班冇文化嘅共匪，好唔好？

書可以有好多本
我，他（唔係他們），就一定係一個人

嗱我無話唔可以講他是一位醫生，我係一個化驗師
而係指喺呢度無一個一位都唔會有歧義
同書唔同
唔影響作者想強調啲乜嘢嘅情況下
簡潔就好

「位」的確係帶有敬意,但點解用落自己到唔岩?
你會咁諗就係你被傳統儒家思想塗毒左,覺得咩都要自謙。

今時今日既主流教育,都係教緊人應該'proud of myself'
人地辛苦努力讀書多年而成為一名XX師,然後對自己職業/成就感到自豪有咩問題先?

'唔可以對自己用敬語'
現代漢語係有語法既,但就唔覺眼邊本巨著有你講既呢條囉

無論「身為」定「作為」,都係歐化語法(as a XXX),唔應該用
如果係以好既中文,即簡潔為原則,應該直接用主謂賓句式

醫生救人係應份

支持樓主讀好中文

但係冇印象中文課程有仔細教
一名一位一個都係教量詞順手教下咁

中文課程得啖笑
讀完12年中文
佢唔係咁《依4個咁常用既字都冇教過